%@Auteur:\url{bricamath.net}
\begin{myenumerate}
	\item \'Ecris ces nombres sous la forme $m\sqrt{n}$ où $m$ est un entier relatif, et $n$ est un entier le plus petit possible :
		\begin{flalign*}
			a &=5\sqrt{12}-6\sqrt{27}+3\sqrt{48} &
			b &=2\sqrt{2}\times\sqrt{10}\times 3\sqrt{15} &
			c &=\sqrt{98}-\sqrt{200}+\sqrt{50} \\
			d &=\dfrac{3\sqrt{14}\times \sqrt{28}\times\sqrt{15}}{\sqrt{6}\times \sqrt{21}\times 2\sqrt{7}} &
			e &=-\sqrt{80}+4\sqrt{125}-7\sqrt{45} &
			f &=3\sqrt{24}\div \sqrt{18}\times \sqrt{15}\div \sqrt{10}
		\end{flalign*}

	\item Développe et réduis, puis donne le résultat sous la forme la plus simple :
		\begin{flalign*}
			h &=\left(2\sqrt{3}+1\right)^{2}-\left(2+\sqrt{3}\right)^{2} &
			i &=\left(8\sqrt{7}+21\right)\left(8-3\sqrt{7}\right) &
			j &=\sqrt{3}\left(1+2\sqrt{2}\right)-2\sqrt{6}\left(1-\sqrt{2}\right)
		\end{flalign*}
\end{myenumerate}